<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>FR - Blog ecommerce par PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 21 Apr 2016 12:58:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>5 astuces pour des campagnes d&#8217;e-mailing réussies</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-campagnes-mailing-reussies/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-campagnes-mailing-reussies/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 21 Apr 2016 12:58:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19983</guid>
		<description><![CDATA[<p>À l&#8217;heure où 61 % des consommateurs continuent de plébisciter les e-mails promotionnels, il est dans votre intérêt de miser sur ce moyen de communication dans le cadre de vos campagnes marketing. Compte tenu des exigences de plus en plus élevées en termes de qualité, nous vous présentons ici 5 astuces qui vous aideront à [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-campagnes-mailing-reussies/">5 astuces pour des campagnes d&rsquo;e-mailing réussies</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>À l&rsquo;heure où 61 % des consommateurs continuent de plébisciter les e-mails promotionnels, il est dans votre intérêt de miser sur ce moyen de communication dans le cadre de vos campagnes marketing. Compte tenu des exigences de plus en plus élevées en termes de qualité, nous vous présentons ici 5 astuces qui vous aideront à créer des campagnes e-mailing qui sortent du lot.<br />
<span id="more-19983"></span></p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Personnalisez et automatisez</h2>
<p>En matière de personnalisation, vous ne pouvez plus vous contenter d&rsquo;inclure le nom du destinataire dans vos e-mails. Avec la quantité de données à votre portée, vous pouvez aller bien plus loin pour interagir avec vos clients tout au long du cycle d&rsquo;achat. En fonction de votre secteur d&rsquo;activité, vous pouvez créer des communications parfaitement ciblées en vous basant sur l&rsquo;évolution des besoins de chaque client. Par exemple, si vous vous spécialisez dans la puériculture et qu&rsquo;un client achète un produit pour son nouveau-né, vous pouvez anticiper ses besoins pour les mois à venir et adapter les contenus de vos e-mails en conséquence bien avant la date d&rsquo;envoi prévue. Cette approche s&rsquo;avère également efficace pour d&rsquo;autres évènements importants du parcours client : anniversaire, date de la première commande, montant dépensé, etc. Pour maximiser l&rsquo;impact de ces e-mails, vous pouvez également inclure une réduction ou une offre spéciale.</p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Demandez l&rsquo;accord de l&rsquo;utilisateur</h2>
<p>Ne vous imaginez pas que vous pouvez vous permettre de contacter un utilisateur pour lui envoyer des offres commerciales. Utilisez systématiquement des formulaires d&rsquo;abonnement à vos newsletters et  e-mails promotionnels. Pour être certain de ne pas envoyer d&rsquo;e-mails qui pourraient vous coûter cher en termes de fréquentation, choisissez un système en 2 étapes : le client s&rsquo;inscrit via votre formulaire, puis il reçoit un e-mail de confirmation. Ainsi, vous êtes assuré que les clients inscrits sont ceux qui souhaitent vraiment recevoir vos communications : ce sont eux qui seront les plus susceptibles de réaliser des achats chez vous. De plus, l&rsquo;étape d&rsquo;inscription vous garantit que les e-mails ajoutés à votre liste sont valides et appartiennent à des personnes réelles. L&rsquo;approche en 2 étapes vous protège également des accusations pour spam, car vous pouvez prouver que l&rsquo;utilisateur s&rsquo;est volontairement inscrit à votre newsletter.</p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Fidélisez vos clients</h2>
<p>Personne ne résiste aux bonnes affaires, alors n&rsquo;hésitez pas à en proposer pour fidéliser vos clients. Vous pouvez par exemple mettre en place un programme de fidélité et proposer des réductions à partir d&rsquo;un certain montant dépensé. Vos e-mails devront contenir un lien vers la page sur laquelle vos clients pourront utiliser leur réduction. Nous vous conseillons de chiffrer vos offres en valeur monétaire plutôt qu&rsquo;en pourcentage : en effet, un client sera plus enclin à utiliser une réduction de 10 € plutôt qu&rsquo;un rabais de 5 %. Une autre possibilité s&rsquo;offre à vous : vous pouvez proposer davantage de valeur à vos clients en publiant des articles de blog comportant des astuces utiles et les inclure dans vos newsletters. </p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Passez au responsive</h2>
<p>Le responsive ne se limite plus à la compatibilité avec les écrans de smartphones (même si 50 à 75 % des communications marketing sont lues depuis des appareils mobiles) : à l&rsquo;heure où les accessoires connectés comme les montres connaissent une montée en puissance, les e-commerçants doivent adapter l&rsquo;affichage de leurs communications à des écrans de plus en plus petits. Concrètement, cela implique d&rsquo;optimiser le corps de vos e-mails. Vérifiez si votre prestataire est compatible avec les montres connectées, surtout si vos clients sont technophiles.</p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Ne cachez pas le lien de désabonnement</h2>
<p>La fonction « Bloquer » déployée par Google en septembre 2015 permet désormais aux utilisateurs de se désabonner des e-mails qu&rsquo;ils ne souhaitent plus recevoir. Pour vous, cette nouvelle fonction a ses avantages et ses inconvénients : d&rsquo;un côté, vos abonnés auront moins de chances de signaler vos e-mails comme spam, mais cela signifie également que vous ne pourrez plus jamais les contacter. Pour éviter ces désagréments, assurez-vous que votre lien de désabonnement soit bien visible pour que les clients ne bloquent pas vos e-mails en désespoir de cause.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-campagnes-mailing-reussies/">5 astuces pour des campagnes d&rsquo;e-mailing réussies</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-campagnes-mailing-reussies/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La révolution du commerce conversationnel</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/la-revolution-du-commerce-conversationnel/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/la-revolution-du-commerce-conversationnel/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 21 Apr 2016 10:07:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19977</guid>
		<description><![CDATA[<p>Après le commerce mobile et le commerce multicanal, place au commerce conversationnel ! Plus tôt dans l&#8217;année, Chris Messina (qui a popularisé le hashtag) a publié un article qui a fait grand bruit et dans lequel il expliquait que 2016 serait l&#8217;année du commerce conversationnel. Il semblerait qu&#8217;il ait eu le nez creux, puisque WhatsApp [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/la-revolution-du-commerce-conversationnel/">La révolution du commerce conversationnel</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Après le commerce mobile et le commerce multicanal, place au commerce conversationnel !<br />
<span id="more-19977"></span><br />
<img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/convcomm1.png" alt="convcomm1" width="1024" height="438" class="aligncenter size-full wp-image-21500" /><br />
Plus tôt dans l&rsquo;année, Chris Messina (qui a popularisé le hashtag) a publié un article qui a fait grand bruit et dans lequel il expliquait que <a href="https://medium.com/chris-messina/2016-will-be-the-year-of-conversational-commerce-1586e85e3991#.anz6ijwjk" target="_blank">2016 serait l&rsquo;année du commerce conversationnel</a>. Il semblerait qu&rsquo;il ait eu le nez creux, puisque WhatsApp s&rsquo;est lancé dans la communication B2C et Facebook a suivi le mouvement avec le projet <a href="https://www.messenger.com/business" target="_blank">Messenger for Business</a> début 2015.</p>
<p>Avant d&rsquo;aller plus loin, penchons-nous sur le concept de commerce conversationnel et sur ses implications pour votre entreprise.</p>
<h2 style="color:#07a2d8">Le concept du commerce conversationnel</h2>
<p>Voici la définition proposée par Chris Messina :</p>
<p><em>« (&#8230;) Pour moi, le commerce conversationnel consiste avant tout à utiliser des chats, des messageries ou d&rsquo;autres interfaces en langage naturel (vocales notamment), pour permettre des interactions entre des personnes, des marques ou des services et des bots, qui étaient jusqu&rsquo;à présent exclus de l&rsquo;environnement des messages asynchrones bidirectionnels. »</em></p>
<p>En d&rsquo;autres termes, le commerce conversationnel repose sur deux tendances : (i) les messageries occupent une place de plus en plus importante dans la communication B2C et (ii) les bots jouent désormais un rôle prépondérant.</p>
<p>Chris Messina pense que d&rsquo;ici la fin de l&rsquo;année, les consommateurs se serviront de WhatsApp, WeChat, Facebook’s Messenger, Slack, etc. pour communiquer avec les entreprises et qu&rsquo;ils interagiront aussi bien avec des bots qu&rsquo;avec des humains, sans que cela leur pose problème.</p>
<p>Si les outils conversationnels de type bot <a href="https://medium.com/@IntrepidBagCo/how-small-businesses-can-use-conversational-commerce-in-2016-60b0713de03e#.3nacjadcn" target="_blank">se multiplient à vitesse grand V</a> (comme celui qui vous permet de  <a href="https://invisiblegirlfriend.com/" target="_blank">créer votre petite amie imaginaire</a>), ils ne devraient pas révolutionner le monde des affaires au cours des années à venir. De fait, l&rsquo;intelligence artificielle a encore de gros progrès à faire avant de pouvoir remplacer un service assuré par un humain.</p>
<p>Cependant, <em>une chose va changer</em> : la communication client sera désormais articulée autour de systèmes de <em>messagerie</em> et les réseaux sociaux ne seront plus les rois de la jungle digitale. D&rsquo;ailleurs, les applications de messagerie comptent déjà plus d&rsquo;utilisateurs mensuels que les médias sociaux.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/convcomm2.png" alt="convcomm2" width="800" height="600" class="aligncenter size-full wp-image-21501" /></p>
<p>L&rsquo;explication est simple : ces solutions permettent de communiquer simplement et s&rsquo;intègrent facilement dans l&rsquo;environnement mobile actuel. Dans un article, Ben Eidelson a mis en lumière <a href="https://medium.com/@ben8128/the-messaging-landscape-in-2016-13b25cdf2f6e#/h" target="_blank">les différences entre les outils de messagerie et les autres canaux de communication</a> comme les e-mails ou les chats.</p>
<p>Premièrement, les applications de messagerie sont « <strong>asynchrones par défaut et synchrones s&rsquo;il le faut.</strong> » Elles sont à mi-chemin entre le chat et les e-mails. L&rsquo;expéditeur suppose que son message sera lu quand le destinataire en aura la possibilité, comme pour les e-mails. Cependant, si l&rsquo;expéditeur et le destinataire sont tous deux connectés, la conversation peut prendre des allures de chat. Cette solution est véritablement conçue pour les appareils mobiles puisqu&rsquo;elle offre la possibilité de savoir si l&rsquo;autre personne est en ligne ou si elle a lu le message.</p>
<p>Deuxièmement, les outils de messagerie permettent d&rsquo;avoir des <strong>conversations à long terme</strong>. Contrairement aux e-mails ou aux sessions de chat où l&rsquo;on repart de zéro à chaque conversation, dans une application de messagerie, on se base toujours sur le contexte de l&rsquo;échange précédent. Comme les relations personnelles, ce type d&rsquo;interaction est en perpétuelle évolution.</p>
<p>Troisièmement, <strong>la liste de messagerie</strong> joue un rôle important. Elle affiche toujours en premier le dernier message, qu&rsquo;il ait été envoyé ou reçu. Ce n&rsquo;est pas le cas avec les e-mails, qui donnent priorité aux messages reçus.  </p>
<p>Ces spécificités font de la messagerie un canal pratique et personnel,<br />
bien qu&rsquo;il ait été jusqu&rsquo;ici réservé à un usage presque exclusivement privé. Il y a évidemment quelques exceptions, comme l&rsquo;intégration <a href="https://www.userlike.com/en/features" target="_blank">Userlike/WhatsApp Connect</a> pour l&rsquo;assistance mobile ; cependant, la plupart des outils de messagerie n&rsquo;ont pas encore dépassé le cadre de la sphère privée.</p>
<p>Cela devrait changer avec le lancement de <em>Messenger for Business</em> de Facebook et l&rsquo;adoption de la communication B2C par WhatsApp. Il n&rsquo;est donc pas improbable que d&rsquo;ici la fin de l&rsquo;année, les consommateurs se servent de leur messagerie pour communiquer avec leurs entreprises préférées.</p>
<p>Si cette tendance se confirme (et il semble que ce soit le cas), quelles pourraient être les implications pour votre entreprise ?</p>
<h2 style="color:#07a2d8">La révolution du commerce conversationnel</h2>
<h4 style="color:#07a2d8">1. Un contact permanent avec le client</h4>
<p>Avec l&rsquo;avènement des réseaux sociaux et du Web 2.0, nous sommes passés du concept de <em>transaction</em> à celui de relation et le commerce conversationnel va aller encore plus loin. Appuyons-nous sur un scénario #ConvComm réaliste pour voir ce qu&rsquo;il en est.</p>
<p>Un visiteur vient sur votre site Web. Il a une question concernant vos produits ou services et utilise donc la fonction chat. L&rsquo;échange pourrait se terminer une fois la réponse obtenue, mais il s&rsquo;agit au contraire du point de départ d&rsquo;une relation client à long terme.</p>
<p>De fait, le visiteur peut choisir de recevoir la réponse à sa demande via WhatsApp, Facebook Messenger ou une autre application similaire. Ainsi, en connectant l&rsquo;un de ces comptes au chat, il n&rsquo;a pas à attendre pour obtenir une réponse.</p>
<p>C&rsquo;est là l&rsquo;un des principaux avantages des outils de messagerie : les réponses sont si faciles à consulter et à traiter qu&rsquo;elles n&rsquo;ont pas besoin d&rsquo;être instantanées pour être efficaces. Vous pouvez donc avoir des <em>conversations en temps réel</em> ou communiquer de façon moins contraignante, comme avec les e-mails.</p>
<p>De cette façon, votre site Web vous permet d&rsquo;initier des relations client et la connexion à un système de messagerie vous permet de resserrer ce lien, dès que cela est nécessaire.</p>
<p>Chez <a href="https://www.userlike.com/en/" target="_blank">Userlike</a>, nous garantissons depuis toujours que nos outils de chat en direct maintiennent les visiteurs sur votre site. Désormais, c&rsquo;est la messagerie qui les pousse à revenir.</p>
<h4 style="color:#07a2d8">2. Des transactions sur votre site ou ailleurs</h4>
<p>Pour effectuer un achat, votre client ne doit pas nécessairement être sur votre site. Puisque Facebook permet désormais d&rsquo;<a href="http://newsroom.fb.com/news/2015/03/send-money-to-friends-in-messenger/" target="_blank">envoyer de l&rsquo;argent directement via Messenger</a>, les transactions peuvent avoir lieu via un chat.</p>
<p>Ainsi, si un prospect lance une conversation concernant un produit donné, il n&rsquo;est pas obligé de retourner sur le site pour l&rsquo;acheter, une fois sa réponse obtenue. Le site Web reste un support important, puisqu&rsquo;il permet de présenter votre offre, mais il ne constitue qu&rsquo;une étape dans la conversation.</p>
<p><a href="http://www.commersational.com/" target="_blank">Commersational</a> est une application en version bêta qui vous permet de vendre des produits via des outils de messagerie.</p>
<h4 style="color:#07a2d8">3. Moins de pression sur votre service</h4>
<p>La diversité des demandes client est la principale difficulté du point de vue logistique. Imaginons que vous gérez un supermarché : pour garantir un paiement rapide, il faut que vos caissiers soient en permanence à leur poste, même s&rsquo;il y a peu de clients. Pendant ces périodes de faible activité, leur productivité est faible.</p>
<p>Cela ne vaut que pour les entreprises offrant un service <u>instantané</u>. Ainsi, dans le contexte du support client, les e-mails ont considérablement permis de réduire les coûts, car une réponse immédiate n&rsquo;est pas nécessaire. Cependant, cette solution a également des inconvénients. Elle ne peut fonctionner pour notre exemple, puisque les délais de réponse sont trop longs (ce qui signifie que le client quitte le site Web sans faire d&rsquo;achats). C&rsquo;est pour surmonter cet obstacle que de nombreuses entreprises en ligne ont adopté <a href="https://www.userlike.com/en/" target="_blank">des logiciels de chat en direct tels que Userlike</a>.</p>
<p>Et c&rsquo;est pour cette raison que les outils de messagerie constituent un moyen de communication prometteur pour tout ce qui a trait au service client. En tant que consommateur, si vous savez que vous allez recevoir une réponse via votre application de messagerie, il n&rsquo;est plus essentiel pour vous que le service soit assuré en direct sur le site Web.</p>
<p>Ainsi, une équipe réduite peut continuer à gérer un chat en direct et passer aux messages asynchrones lorsqu&rsquo;il y a trop de pression, pour répondre aux demandes de « messages » pendant les périodes de plus faible activité.  </p>
<p>En matière d&rsquo;applications de service, on s&rsquo;attend à ce que les messageries soient synchrones par défaut et asynchrones s&rsquo;il le faut.</p>
<h4 style="color:#07a2d8">4. Les réseaux sociaux en perte de vitesse</h4>
<p>Comme mon collègue Sven l&rsquo;a expliqué dans son article <a href="https://www.userlike.com/en/blog/2016/03/15/customer-service-trends-2016" target="_blank">7 customer service trends for 2016</a>, les réseaux sociaux devraient être amenés à jouer un rôle <em>moins important</em>, au moins en ce qui concerne le service client.</p>
<p>Cela vous surprend ? <a href="http://www.nice.com/websites/NICE-BCG-2016-Customer-Survey/" target="_blank">Une étude menée par NICE Systems et Boston Consulting Group</a> confirme pourtant cette tendance.</p>
<p>Ainsi, si le nombre d&rsquo;utilisateurs des réseaux sociaux a progressé de 10 % en 2015, l&rsquo;utilisation de ce type de médias à des fins de service a chuté de 36 % à 29 %.</p>
<p>Ce n&rsquo;est pas étonnant si l&rsquo;on considère que 30 % des personnes interrogées trouvent trop longs les délais de résolution via les réseaux sociaux et qu&rsquo;un certain nombre d&rsquo;entre elles se sont plaintes de fonctionnalités limitées, « inadaptées aux tâches complexes ». Les médias sociaux ont donc logiquement enregistré le taux d&rsquo;abandons le plus élevé parmi les différents canaux de service, leur taux étant passé de 32 % à 42 % entre 2013 et 2015.</p>
<p>Délaissés au profit des outils de messagerie, les réseaux sociaux ne joueront plus un rôle aussi important dans le domaine du service. Bien évidemment, il faudra continuer à les surveiller, mais la communication B2C sera principalement dominée par les outils de messagerie.</p>
<p>Ce phénomène n&rsquo;en est qu&rsquo;à ses prémices : ainsi, les progrès en matière d&rsquo;apprentissage automatique et d&rsquo;intelligence artificielle pourraient encore renforcer la dynamique du e-commerce conversationnel. Cependant, une chose est sûre : 2016 sera l&rsquo;année du commerce conversationnel. Vous êtes prêt ?</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/la-revolution-du-commerce-conversationnel/">La révolution du commerce conversationnel</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/la-revolution-du-commerce-conversationnel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Trois bonnes résolutions pour votre boutique en ligne : la légalité avant tout</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/trois-bonnes-resolutions-pour-votre-boutique-en-ligne-la-legalite-avant-tout/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/trois-bonnes-resolutions-pour-votre-boutique-en-ligne-la-legalite-avant-tout/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 21 Apr 2016 09:18:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19957</guid>
		<description><![CDATA[<p>Aujourd&#8217;hui, Leah Hamilton de Terms Feed vous explique comment faire un petit « ménage de printemps » sur votre site pour garantir un fonctionnement optimal et une conformité réglementaire irréprochable tout au long de l&#8217;année. Le renouvellement et la mise à jour de votre boutique en ligne sont essentiels pour qu&#8217;elle fonctionne parfaitement, qu&#8217;elle réponde [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/trois-bonnes-resolutions-pour-votre-boutique-en-ligne-la-legalite-avant-tout/">Trois bonnes résolutions pour votre boutique en ligne : la légalité avant tout</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Aujourd&rsquo;hui, Leah Hamilton de Terms Feed vous explique comment faire un petit « ménage de printemps » sur votre site pour garantir un fonctionnement optimal et une conformité réglementaire irréprochable tout au long de l&rsquo;année.</em></p>
<p>Le renouvellement et la mise à jour de votre boutique en ligne sont essentiels pour qu&rsquo;elle fonctionne parfaitement, qu&rsquo;elle réponde aux exigences des clients et qu&rsquo;elle soit conforme aux obligations légales (telles que la protection de la propriété intellectuelle et les directives de confidentialité). En réalisant un examen approfondi de votre boutique une fois par an, vous évitez les mauvaises surprises plus tard.</p>
<p>Dans cet article, nous vous présentons trois « bonnes résolutions de printemps » qui garantiront la conformité réglementaire de votre boutique en ligne. Nous allons d&rsquo;abord nous pencher sur la protection de la propriété intellectuelle et des photos produit. Ensuite, nous nous intéresserons à votre politique de confidentialité et aux points importants de l&rsquo;exploitation de données anciennes. Enfin, nous vous donnerons quelques astuces qui vous aideront à respecter les lois antispam lors de l&rsquo;envoi d&rsquo;e-mails marketing.</p>
<p><span id="more-19957"></span></p>
<h2 style="color:#494285">Mise à jour des photos produit et protection de la propriété intellectuelle</h2>
<p>Vous devez renouveler les <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/photos-produits-les-5-erreurs-a-ne-pas-commettre-sur-votre-boutique-en-ligne/">photos produit</a> au moins une fois par an, voire plus si votre stock change souvent. </p>
<h4 style="color:#D80065">Publicité mensongère</h4>
<p>En fournissant des <a href="http://www.efulfillmentservice.com/2012/03/ecommerce-tip-of-the-week-use-great-photos/" target="_blank">photos produit précises et actualisées</a> vous réduisez les risques que votre produit soit renvoyé car il ne correspond pas au descriptif écrit l&rsquo;accompagnant. Et mieux encore, vous éviterez qu&rsquo;on vous accuse de tromperie ou de publicité mensongère. Par exemple, regardez ces comparaisons de photos produit :</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21327" alt="Dress Overexposed" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/Dress-Overexposed.jpg" width="900" height="435" /></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21285" alt="img01" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/img01.jpg" width="1024" height="768" /></p>
<p>Cette image prouve que la façon dont la photo est prise peut changer radicalement la présentation du produit. La première photo est floue, de travers, avec des ombres bizarres. Elle ne donne pas particulièrement envie. La deuxième photo est plus séduisante : la lumière est bonne et le fond a été changé numériquement.</p>
<p>Ces exemples montrent que de bonnes photos rendent le produit plus attrayant. Mais en allant trop loin, vous risquez de tomber dans la publicité mensongère avec une imagerie trompeuse. Il s&rsquo;agit malheureusement d&rsquo;une pratique répandue, mais inacceptable concernant les normes publicitaires. La <a href="http://izismile.com/2009/04/27/fast-food_products_on_ads_and_in_real_life_14_pics.html" target="_blank">publicité des fast-foods</a> est souvent mensongère : ce que l&rsquo;on commande déçoit bien souvent par rapport à ce qui est promis. Regardez cet exemple :</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21286" alt="img02" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/img02.jpg" width="640" height="256" /></p>
<p>Vous pouvez éviter ce problème en <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/guide-do-it-yourself-de-le-commerce-pour-de-parfaites-photos-de-produit/">prenant vos propres photos produit</a> avec soin ou en faisant appel à un photographe professionnel.</p>
<h4 style="color:#D80065">Protection de votre propriété intellectuelle</h4>
<p>Une fois que <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-mettre-en-valeur-ses-visuels-produits/">vous avez de nouvelles photos produit</a> (que vous avez faites vous-même ou avec l&rsquo;aide d&rsquo;un professionnel), vous devez les protéger. Ici, « protection de la propriété intellectuelle » fait référence au copyright. </p>
<p>Le copyright protège votre création en interdisant la copie ou l&rsquo;utilisation par des tiers. En règle générale, une création doit répondre à des critères minimaux d&rsquo;originalité pour bénéficier d&rsquo;un copyright, qui n&rsquo;est valable que pendant une certaine période (certaines réglementations peuvent la prolonger).</p>
<p>Différents tests sont utilisés dans différents pays afin de déterminer si une création peut être sous copyright, mais les exigences sont généralement basses. Par exemple, au Royaume-Uni, « des compétences, des efforts et un jugement » doivent être présents dans la création originale pour qu&rsquo;elle puisse être sous copyright. Dans chaque pays ayant adopté les normes de la Convention de Berne, <a href="https://www.gov.uk/copyright" target="_blank">le copyright est automatique</a>, à moins que la législation prévoie également un système d&rsquo;enregistrement. Dans ce cas, l&rsquo;enregistrement peut être nécessaire pour prouver devant les tribunaux que vous avez un copyright valide, même si vous bénéficiez déjà d&rsquo;un copyright automatique (lui aussi valide).</p>
<h2 style="color:#494285">Exploitation des données et politique de confidentialité</h2>
<p>Vous devez identifier les données de l&rsquo;année passée qui sont toujours utilisées et exploitées. Premièrement, il faut vérifier si elles sont encore pertinentes et à jour.</p>
<p>Suivez ensuite ces pistes de réflexion. </p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Qui a accès aux données au sein de votre organisation ?</li>
<li>Ces personnes ont-elles besoin d&rsquo;avoir accès à ces données ?</li>
<li>La collecte de ces données est-elle toujours pertinente pour vous ?</li>
<li>Vos conclusions précédentes (tirées de l&rsquo;analyse de données) sont-elles toujours pertinentes ?</li>
<li>Utilisez-vous vos données de manière optimale dans le marché actuel ?</li>
<li>Avez-vous besoin d&rsquo;analyser de nouveau les données afin d&rsquo;identifier de nouvelles tendances et de créer de nouvelles stratégies métier ?</li>
</ul>
<p>Profitez-en pour renouveler votre politique de confidentialité. Précédemment, nous avons analysé les politiques de confidentialité de PrestaShop en deux parties, la <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/protecting-customer-privacy-prestashop-store-part-1/">première</a> étant dédiée à la définition d&rsquo;une politique de confidentialité et à la conformité avec les lois américaines et européennes, et la <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/protecting-customer-privacy-prestashop-store-part-2/">seconde</a> à l&rsquo;affichage et la sécurité de votre politique de confidentialité.</p>
<p>Si vous mettez à jour votre politique de confidentialité pour respecter la réglementation, vous devez savoir comment poster cette mise à jour sur votre boutique en ligne, afin de vous assurer que vos clients sont bien assujettis à la nouvelle version. Vos mises à jour doivent être visibles et accessibles, et vos clients doivent en être informés, par exemple dans le cadre d&rsquo;un e-mail dans votre newsletter. Voici un exemple de <a href="https://bitly.com/" target="_blank">Bitly</a>:</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/img03.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-21287" alt="img03" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/img03.jpg" width="610" height="929" /></a></p>
<p>Le message est clair, les changements sont présentés d&rsquo;une façon simple et lisible que les clients comprennent et un lien renvoie vers la nouvelle politique de confidentialité pour qu&rsquo;ils puissent la consulter.</p>
<p>Vous pouvez également afficher un lien sur votre site ou sur votre blog. Prenons l&rsquo;exemple de <a href="http://www.swcredit.com.au/blog-blog-2014-our-privacy-policy-has-changed.html" target="_blank">Southwest Credit</a>:</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/img04.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-21288" alt="img04" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/img04.jpg" width="997" height="352" /></a></p>
<p>Comme établi dans l&rsquo;affaire <a href="http://blog.ericgoldman.org/archives/2010/11/another_ruling.htm" target="_blank">Roling contre E*Trade</a>, l&rsquo;élément clé réside dans la communication avec les utilisateurs : vous ne devez pas vous contenter de mettre en ligne vos changements ou mises à jour, vous devez aussi en informer vos utilisateurs.</p>
<h2 style="color:#494285">Conformité antispam et marketing par e-mail</h2>
<p>Enfin, assurez-vous d&rsquo;avoir mis à jour tous vos modèles d&rsquo;e-mails et d&rsquo;avoir segmenté vos listes marketing. Les modèles d&rsquo;e-mails sont bien trop souvent délaissés.</p>
<h4 style="color:#D80065">Modèles d&rsquo;e-mails et loi antispam</h4>
<p>La mise à jour de vos modèles d&rsquo;e-mails vous permet d&rsquo;être conforme à la législation antispam, notamment le CAN-SPAM aux États-Unis, les Privacy and Electronic Communications (EC Directive) Regulations de 2003 au Royaume-Uni et la directive vie privée et communications électroniques de l&rsquo;Union européenne. Ces lois indiquent ce que vous devez faire lors de l&rsquo;envoi d&rsquo;e-mails à des clients ou prospects afin de ne pas envoyer de message indésirable ou trompeur. Nous avons déjà abordé ce point sur le blog PrestaShop, dans notre article de fin d&rsquo;année sur les lois antispam. Découvrez les points clés dans <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/anti-spam-time-season/">cet article</a>.</p>
<p>Souvenez-vous : l&rsquo;une des étapes les plus importantes lorsque vous vérifiez la conformité de vos modèles d&rsquo;e-mails est de vous assurer de la présence d&rsquo;un lien de désinscription dans tous les messages marketing que vous enverrez. Vos modèles doivent également vous permettre de personnaliser certains éléments pour mieux cibler le message. Par exemple, les personnes utilisant les modèles doivent savoir qu&rsquo;il faut changer l&rsquo;objet de l&rsquo;e-mail en fonction du contenu du message.</p>
<h4 style="color:#D80065">Segmentation des listes marketing</h4>
<p>La qualité du marketing <a href="http://blog.hubspot.com/blog/tabid/6307/bid/32848/Why-List-Segmentation-Matters-in-Email-Marketing.aspx" target="_blank">repose sur la segmentation des listes</a> : cela permet d&rsquo;essayer une stratégie d&rsquo;e-mails plus ciblée qui aura moins de chances d&rsquo;être considérée comme du spam.</p>
<p>Il existe <a href="http://smallbiztrends.com/2015/12/segmenting-your-email-lists.html" target="_blank">différentes manières</a> de segmenter les clients. Vous pouvez par exemple considérer les groupes « naturels », comme le sexe, le lieu de résidence ou l&rsquo;âge, ou bien vous intéresser aux tendances, telles que les groupes de personnes ayant les mêmes habitudes de consommation. Il faut impérativement garder en tête que la segmentation ne consiste pas à faire des groupes pour le plaisir, mais à diviser les clients en catégories qui ont du sens, suivant les éléments qui influencent leur comportement d&rsquo;achat. Il n&rsquo;y a pas d&rsquo;intérêt à faire une distinction entre les hommes et les femmes si vos données montrent qu&rsquo;ils ont le même comportement d&rsquo;achat avec vos produits. </p>
<p>L&rsquo;avantage premier de la segmentation client réside dans l&rsquo;identification des groupes. Elle permet en effet de savoir lequel est le plus rentable et lequel l&rsquo;est le moins. Vous pouvez ainsi créer des campagnes marketing pertinentes. De ce fait, vous affectez les ressources marketing de votre entreprise en connaissance de cause et d&rsquo;une manière plus ciblée.</p>
<h2 style="color:#494285">Conclusion</h2>
<p>Pour garder vos messages marketing à jour et garantir le respect de la réglementation, vous devez passer en revue les photos produit, la protection de la propriété intellectuelle, les méthodes d&rsquo;exploitation des données, la politique de confidentialité, ainsi que la conformité antispam et les caractéristiques des e-mails.</p>
<p>N&rsquo;oubliez pas de passer en revue ces éléments clés chaque année afin de vous assurer que vous n&rsquo;avez rien délaissé. Même si cette vérification demande beaucoup de travail, les avantages en valent la peine.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/trois-bonnes-resolutions-pour-votre-boutique-en-ligne-la-legalite-avant-tout/">Trois bonnes résolutions pour votre boutique en ligne : la légalité avant tout</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/trois-bonnes-resolutions-pour-votre-boutique-en-ligne-la-legalite-avant-tout/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment lever des fonds pour une startup Ecommerce ?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-lever-fonds-startup-ecommerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-lever-fonds-startup-ecommerce/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 19 Apr 2016 08:30:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19942</guid>
		<description><![CDATA[<p>Savez-vous comment bien mener une levée de fonds pour votre boutique en ligne ? Dans cette vidéo, Serena Capital vous explique le b.a.-ba de la levée de fonds pour les jeunes entreprises. Apprenez comment fonctionnent les fonds d’investissement, où trouver vos investisseurs, à quel moment faut-il lever des fonds, et comment bien monter votre dossier. [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-lever-fonds-startup-ecommerce/">Comment lever des fonds pour une startup Ecommerce ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Savez-vous comment bien mener une levée de fonds pour votre boutique en ligne ?<br />
Dans cette vidéo, Serena Capital vous explique le b.a.-ba de la levée de fonds pour les jeunes entreprises. Apprenez comment fonctionnent les fonds d’investissement, où trouver vos investisseurs, à quel moment faut-il lever des fonds, et comment bien monter votre dossier.<br />
<span id="more-19942"></span></p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/_xFai_QSxG4?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=Youtube-launch&amp;utm_content=serena" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-lever-fonds-startup-ecommerce/">Comment lever des fonds pour une startup Ecommerce ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-lever-fonds-startup-ecommerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Simplifiez et optimisez votre parcours client en matiere de livraison…</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/simplifiez-optimisez-parcours-client-en-matiere-livraison/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/simplifiez-optimisez-parcours-client-en-matiere-livraison/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2016 08:30:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19925</guid>
		<description><![CDATA[<p>De plus en plus connectés, les consommateurs réalisent plus fréquemment des achats en ligne, ce qui témoigne d’un véritable dynamisme du marché de l’e-commerce. Pour autant, de nouveaux comportements d’achat émergent : l’internaute est aujourd’hui plus mature et passe du temps à rechercher, comparer et se renseigner avant d’acheter. Le marché doit donc se transformer [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/simplifiez-optimisez-parcours-client-en-matiere-livraison/">Simplifiez et optimisez votre parcours client en matiere de livraison…</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>De plus en plus connectés, les consommateurs réalisent plus fréquemment des achats en ligne, ce qui témoigne d’un véritable dynamisme du marché de l’e-commerce. Pour autant, de nouveaux comportements d’achat émergent : l’internaute est aujourd’hui plus mature et passe du temps à rechercher, comparer et se renseigner avant d’acheter. Le marché doit donc se transformer pour coller au plus près à ces nouveaux modes de consommation. Croissance des achats sur tablettes et mobiles, développement du « showrooming » et du « webrooming », influence des réseaux sociaux sur l’acte d’achat… Le commerce est désormais connecté et omnicanal entraînant une abolition des frontières entre commerce digital et commerce physique.</p>
<p><span id="more-19925"></span></p>
<p>Face à un marché en constante mutation, la livraison est devenue stratégique, et souvent décisive au moment de passer commande sur un site. Elle influe plus que jamais sur le taux de transformation et devient un levier de croissance pour vous, e-commerçants. Les habitudes des e-acheteurs en matière de livraison ont, elles aussi, évolué et se sont affirmées: récupérer son colis au plus vite, avoir le choix du lieu de livraison entre son domicile, son lieu de travail, un commerce ou un bureau de poste, obtenir une information fiable et précise sur la livraison et être informé en temps réel par sms ou e-mail, pouvoir suivre sa commande de bout en bout&#8230; Ces derniers exigent plus de souplesse, de choix, de précision et de fiabilité.</p>
<p>Dans ce contexte, le choix d’un partenaire fiable, reconnu et compétent se révèle être une opportunité stratégique évidente. Pour faire face à ces nouvelles tendances et s’adapter au marché du commerce connecté, Colissimo adopte une nouvelle identité visuelle et restructure son offre afin de mieux répondre à vos exigences et à celles de vos clients, pour vous offrir un accompagnement personnalisé ainsi que de nouveaux services.</p>
<h2>Des pages livraison et un parcours d’achat plus clairs et plus compréhensibles pour vos clients grâce à une marque de services unique : Colissimo</h2>
<p>Comme pour les solutions de paiement, les informations concernant la livraison doivent être mentionnées sur votre site de manière visible et en toute transparence. Il est donc important pour vous de ne pas négliger la page dédiée à l’information concernant la livraison et de la rendre facilement accessible. Ces éléments sont autant d’informations qui viendront rassurer et conforter vos e-acheteurs lors de la visite de votre site et la finalisation de l’acte d’achat.</p>
<p>Pour répondre à ces exigences de clarté et maximiser la visibilité sur vos pages de livraison, Colissimo fait évoluer son identité visuelle en 2016. La marque Colissimo porte, désormais, l’ensemble des services de livraison de colis, en 48h, de La Poste et adopte un nouveau logo avec un symbole fort : le cube orange. Ce marqueur unique et plus facilement identifiable par les e-acheteurs vous permet une optimisation de votre parcours client grâce à une intégration plus simple des services de livraison sur votre site.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19928" alt="colissimo" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/colissimo.png" width="934" height="353" /></p>
<p>Avec cette nouvelle identité, vos e-acheteurs bénéficient, quant à eux, des services d’une marque forte (97% de notoriété assistée(1)) et synonyme de confiance puisque recommandée par les clients (NPS 59(2)).</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19927" alt="mon-site" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/mon-site.png" width="516" height="609" /></p>
<h2>Une diversité dans le choix de la livraison grâce à une offre complète qui s’adapte aux besoins de chacun et aux vôtres, en particulier.</h2>
<p>Vos clients choisissent autant de lieux de livraison différents qu’ils passent de commandes en ligne. Leur proposer plusieurs modalités de livraison est donc devenu incontournable et indispensable pour répondre à leurs attentes en matière de praticité, proximité et flexibilité.</p>
<p>Dans un objectif de simplification, Colissimo réorganise son offre pour s’adapter aux dernières tendances du marché et faire de la livraison un facteur clé de satisfaction pour vos e-acheteurs. Avec une offre plus structurée et globale, vos e-acheteurs bénéficient désormais d’un choix de modes de livraison plus large et plus clair et ce, grâce à 3 offres de services dédiées à la <strong>France métropolitaine</strong> :</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li><strong>Colissimo Domicile :</strong> pour une livraison à l’adresse choisie, avec ou sans signature, en 48h.</li>
<li><strong>Colissimo Point Retrait :</strong> pour une livraison à La Poste, en relais Pickup ou en consignes Pickup Station, en 48h, dans un réseau de plus de 18 000 points de retrait partout en France.</li>
<li><strong>Colissimo Retour :</strong> pour offrir un retour simplifié à vos clients et le choix du lieu de dépôt parmi les points de dépôt disponibles : à La Poste, en relais Pickup ou tout simplement depuis une boite aux lettres personnelle sans avoir à se déplacer.</li>
</ul>
<p>Et parce que vos ambitions ne s’arrêtent pas aux frontières, Colissimo dispose également d’une gamme de services de livraison vers <strong>l’international</strong> :</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li><strong>Colissimo Expert :</strong> pour les livraisons vers plus de 220 pays à domicile, avec ou sans signature, et avec des délais garantis vers les principales destinations.</li>
<li><strong>Colissimo Retour :</strong> pour retourner des colis facilement à partir de 14 destinations européennes.</li>
</ul>
<p>Ces services de livraison seront enrichis courant 2016 par une offre spécifiquement dédiée à l’expédition et la livraison de colis vers <strong>l’Europe</strong>. Deux niveaux de service seront disponibles vers les principales destinations européennes : une livraison à l&rsquo;adresse choisie par le client, avec ou sans signature, et une livraison en points retrait dans un réseau de plus de 10 000 points de contact.</p>
<p>Attaché à la satisfaction de vos clients, Colissimo travaille au quotidien sur l’amélioration de la qualité des informations transmises tout au long de la livraison de vos commandes. L’année 2016 portera donc sur l’innovation et l’interactivité des offres et services afin de profiter au maximum de la dynamique du commerce connecté et vous offrir une qualité de service toujours plus importante.</p>
<p>Avec ces conseils, expédier des colis et vous développer en France et à l’international n’aura jamais été aussi simple.</p>
<p style="font-size: 12px;">(1) Source Ipsos – janvier 2013</p>
<p style="font-size: 12px;">(2) Net Promoter Score : indicateur de fidélité consistant à demander aux clients : « Dans quelle mesure recommanderiez-vous &laquo;&nbsp;la marque&nbsp;&raquo; à votre entourage ». Ici, 69% des clients interrogés ont attribuent une note de 9 à 10 (sur une échelle allant de 0 à 10). &#8211; Source interne – Décembre 2014</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/simplifiez-optimisez-parcours-client-en-matiere-livraison/">Simplifiez et optimisez votre parcours client en matiere de livraison…</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/simplifiez-optimisez-parcours-client-en-matiere-livraison/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>4 moyens d&#8217;améliorer la conversion grâce à votre processus de paiement</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-moyens-dameliorer-conversion-grace-processus-paiement/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-moyens-dameliorer-conversion-grace-processus-paiement/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 12 Apr 2016 16:29:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19937</guid>
		<description><![CDATA[<p>De nombreux Ecommerçants à la recherche de moyens d’augmenter leurs taux de conversion se concentrent sur le référencement. Il existe toutefois d’autres aspects du parcours client qui représentent autant d’opportunités d’améliorer leur expérience et de favoriser leur conversion. Ainsi, le paiement constitue un premier aspect souvent négligé et néanmoins très important. Dans la vidéo d’aujourd’hui, [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-moyens-dameliorer-conversion-grace-processus-paiement/">4 moyens d&rsquo;améliorer la conversion grâce à votre processus de paiement</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>De nombreux Ecommerçants à la recherche de moyens d’augmenter leurs taux de conversion se concentrent sur le référencement. Il existe toutefois d’autres aspects du parcours client qui représentent autant d’opportunités d’améliorer leur expérience et de favoriser leur conversion. Ainsi, le paiement constitue un premier aspect souvent négligé et néanmoins très important.<br />
<span id="more-19937"></span><br />
Dans la vidéo d’aujourd’hui, Alan Irwin, expert Realex, explique comment transformer le processus de paiement en machine à conversion en suivant trois étapes clés de base : </p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li>Simplifiez le processus de paiement</li>
<li>Identifiez le mode de paiement privilégié par votre marché</li>
<li>Choisissez un prestataire qui vous permette de satisfaire les préférences du client</li>
</ul>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/i_wwnGt7JKM?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f; border: 1px solid #b31217; border-bottom: 3px solid #b31217; margin: 20px 0 0; color: #fff;" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&#038;utm_medium=article&#038;utm_campaign=Youtube-launch&#038;utm_content=realex" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-moyens-dameliorer-conversion-grace-processus-paiement/">4 moyens d&rsquo;améliorer la conversion grâce à votre processus de paiement</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-moyens-dameliorer-conversion-grace-processus-paiement/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Réussir son projet eCommerce : La création de votre site n&#8217;est qu&#8217;une première étape</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-projet-ecommerce-creation-site-nest-quune-premiere-etape/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-projet-ecommerce-creation-site-nest-quune-premiere-etape/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Apr 2016 08:30:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19918</guid>
		<description><![CDATA[<p>Aujourd’hui nous accueillons Charlotte Marchand de notre agence partenaire 202 ecommerce, qui va vous donner des indices pour appliquer la stratégie entrepreneurial Lean Start Up à votre site marchand. Vous avez un projet eCommerce et avez décidé de vous lancer, bravo. La création du site eCommerce Vous êtes actuellement à la recherche du partenaire/de l’agence [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-projet-ecommerce-creation-site-nest-quune-premiere-etape/">Réussir son projet eCommerce : La création de votre site n&rsquo;est qu&rsquo;une première étape</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Aujourd’hui nous accueillons Charlotte Marchand de notre agence partenaire 202 ecommerce, qui va vous donner des indices pour appliquer la stratégie entrepreneurial Lean Start Up à votre site marchand.</em></p>
<p>Vous avez un projet eCommerce et avez décidé de vous lancer, bravo.<br />
<span id="more-19918"></span></p>
<h2 style="color:#f59108">La création du site eCommerce</h2>
<p>Vous êtes actuellement à la recherche du partenaire/de l’agence la plus à même d’écouter, de livrer le site dans les délais impartis et d’accompagner votre développement. </p>
<p>A la question du budget qu’il faut allouer à la création de sa boutique en ligne, les réponses varient. </p>
<p>Si vous disposez d’un petit budget, PrestaShop inclut nativement les fonctionnalités nécessaires à la vente en ligne et propose de nombreux thèmes graphiques et modules complémentaires prêts à l’achat. En d’autres termes, aussi unique soit votre projet, si vos besoins techniques restent standards, inutile de réinventer la roue ! </p>
<p>Si vous disposez d’un budget plus important, il est sans doute intéressant d’envisager la création de votre propre thème graphique. Celui-ci doit être responsive sur tous les écrans et pouvoir survivre aux effets de mode, éphémères par définition, sauf si vous avez budgeté de mettre à jour le thème chaque année.</p>
<p>D’autre part, si pour une raison ou pour une autre (business model, univers de marque, connexion ERP/ API&#8230;), vous êtes amenés à revoir le fonctionnement natif de PrestaShop, le CMS n’en reste pas moins une excellente base de travail mais ces développements spécifiques pourraient bien faire exploser les devis. Pour la réalisation de modules sur mesure, associés à un thème personnalisé, comptez un budget plus élévé.</p>
<p>Le plus important est donc d&rsquo;adapter le budget entre besoin de flexibilité, spécificité ou maîtrise de votre boutique.</p>
<h2 style="color:#f59108">La partie vient seulement de commencer </h2>
<p>Chez 202 ecommerce, nous rencontrons des dizaines de porteurs de projets chaque année. S’il est bien un constat, c’est que la réussite d’un projet n’est pas corrélée au budget investi dans la création du site. Au lieu de cela, les clés du succès résideraient davantage dans la stratégie de notoriété et d’acquisition de trafic et le pilotage des critères de performance par l’entrepreneur.</p>
<p>Il est donc impératif de prévoir un budget marketing au lancement et tout au long de la vie de votre eCommerce. Dès la création de votre boutique en ligne, votre obsession doit être :  trafic, trafic, trafic et conversion. </p>
<p>Pour cela, vous pourrez envisager et tester la meilleure proportion pour votre business entre référencement payant et référencement naturel(SEO). A noter qu’il est admis que l’indexation de toutes les pages de votre site par les moteurs de recherche n’établit votre SEO qu’au bout de 2 mois. </p>
<p>Certaines actions payantes constituent donc d’excellents moyens de palier le manque initial de référencement naturel. Elles peuvent être appelés <strong>les actions d’entrée dans le tunnel d’achat</strong>. C’est le cas d’Adwords (achat de mots-clés), l’acquisition de base prospects qualifiées (attention à la qualité de la base et la pertinence de votre emailing!), Elles sont donc à mettre en place en amont et contribuent à générer du trafic.</p>
<p>Les actions qui peuvent leur succéder sont des <strong>actions de retour dans le tunnel d’achat</strong>. En d’autres termes, un utilisateur a visité votre site sans passer commande, et vous cherchez à le récupérer : le retargeting / remarketing, &#8211; s’il a créé un compte &#8211; l’envoi d’un code promotionnel, sont autant de pratiques qui aident à déclencher une première conversion. </p>
<p>Enfin, <strong>les actions de fidélisation</strong> doivent vous permettre de faire revenir vos clients pour leur deuxième conversion, voire même développer votre communauté d’ambassadeurs. Ils se chargeront de parler de vous en bien à votre place : l’envoi d’une newsletter, la mise en place de parrainage, une invitation à vos événements exclusifs etc.</p>
<p>Parmi les projets que nous voyons évoluer avec succès, le budget marketing est généralement supérieur au budget alloué à la création du site. Même pour un eCommerce de niche, même pour un eCommerce dans l’univers du luxe, même pour un projet dont l’audience principale est captable sur Facebook, il faudra sortir le portefeuille. En d’autres termes, mener une stratégie de croissance avant, à terme, de passer sur une stratégie de rentabilité. </p>
<p>Par conséquent, la question qu’il convient de se poser pour limiter les dépenses liées à la création de la boutique et afin de maximiser le budget marketing est la suivante : Quelle est la priorité ? Quelles fonctionnalités sont inhérentes à votre projet et quelles options seront des évolutions en phase ultérieure ? </p>
<h2 style="color:#f59108">Devenez agile</h2>
<p>Le concept que nous préconisons est plus connu sous le nom de Produit Minimum Viable (PMV ou MVP en anglais), axe central de la stratégie entrepreneurial Lean Start Up. Cette méthode de travail consiste à lancer des boucles de projet itératives. Commencez par lancer une version à minima de votre activité, sans céder à la tentation de toutes les fonctionnalités magnifiques et peut-être superflues que vous avez imaginées. Validez votre concept auprès de votre marché, écoutez-le puis adaptez-vous. Vous allez ainsi travailler en cycles courts et itératifs : tester, apprendre, évoluer … et recommencer à l’infini. Vous pouvez par exemple entrer en contact avec vos premiers clients et les sonder sur ce qu’ils s’attendaient à trouver sur le site, la raison initiale de leur venue et leur expérience au global. Les visiteurs qui n’ont pas converti seront également une source d’informations pertinentes et il ne faut pas hésiter à leur demander la faveur de partager leur points de vue. Abordez ces prises de contact sans préjugés ni idées reçues et écoutez objectivement. Des individus étrangers à votre entourage et totalement neutres sont souvent de très bonne source d’améliorations. Vous pourrez décider d’en mettre certaines en pratique dans votre v2, de surveiller vos indicateurs clés de performance et de valider ou non ces évolutions dans votre v3 etc.</p>
<p>Cette méthode permet non seulement de vous lancer plus vite mais surtout de coller aux attentes de vos utilisateurs. En allant chercher leur feedback, il est probable que vous découvriez des besoins, attentes et désirs non identifiés. Alors mettez de coté la fonctionnalité ultra design que vous aviez en tête et répondez à vos utilisateurs. Ne soyez pas cet entrepreneur qui avait une idée géniale mais dont le projet «&nbsp;n’a pas  rencontré son marché&nbsp;».<br />
Naturellement, PrestaShop est idéal pour la mise en place de PMV. La technologie est légère à mettre en oeuvre, évolutive et dispose de très nombreuses extensions fonctionnelles (via les modules Addons.) </p>
<h2 style="color:#f59108">L’emplacement, l’emplacement, l’emplacement</h2>
<p>Si les professionnels des baux commerciaux ont une obsession (l’emplacement !). Une magnifique boutique au fond d’une impasse ne vous rapportera pas d&rsquo;argent et se limitera dans le meilleur des cas à un succès d&rsquo;estime.</p>
<p>Le même raisonnement prime sur Internet : vous devez impérativement attirer les visiteurs pour rentrer dans la partie. Une boutique en ligne, même avec de super fonctionnalités / design, ne génère pas de trafic “naturellement”. Au lieu de fonctionnalités avancées, assurez-vous de répondre à l’état de l’art en matière de parcours client et expérience utilisateur, et mettez l’accent sur une exposition pertinente. Ensuite, plus les ventes décollent, plus vous aurez le loisir d’améliorer votre boutique. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2016/04/202-ecommerce.gif" alt="202-ecommerce" width="254" height="38" class="aligncenter size-full wp-image-21469" /></p>
<p>Nous contacter :<br />
<a href="http://www.202-ecommerce.com/" target="_blank">http://www.202-ecommerce.com/</a><br />
01 83 62 44 74</p>
<p>En savoir plus sur Lean Start-Up :<br />
<a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Lean_Startup" target="_blank">https://fr.wikipedia.org/wiki/Lean_Startup</a><br />
<a href="http://www.amazon.fr/Lean-start-up-Eric-Ries/dp/2744065080" target="_blank">http://www.amazon.fr/Lean-start-up-Eric-Ries/dp/2744065080</a><br />
<a href="http://www.amazon.fr/Rework-Fried-Heinemeier-Hansson-Hardcover/dp/B00M0DYX5I/" target="_blank">http://www.amazon.fr/Rework-Fried-Heinemeier-Hansson-Hardcover/dp/B00M0DYX5I/</a></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-projet-ecommerce-creation-site-nest-quune-premiere-etape/">Réussir son projet eCommerce : La création de votre site n&rsquo;est qu&rsquo;une première étape</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-projet-ecommerce-creation-site-nest-quune-premiere-etape/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Boostez votre trafic avec Google Shopping</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-trafic-google-shopping/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-trafic-google-shopping/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2016 16:23:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19913</guid>
		<description><![CDATA[<p>Google Shopping est un service payant proposé par Google qui permet aux e-commerçants de lister leurs produits en utilisant un modèle de coût par clic. À l&#8217;instar d&#8217;autres programmes publicitaires Google, plus l&#8217;offre est élevée, plus la probabilité de voir apparaître l&#8217;élément dans les premiers résultats de recherche est grande. La pertinence des produits et [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-trafic-google-shopping/">Boostez votre trafic avec Google Shopping</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Google Shopping est un service payant proposé par Google qui permet aux e-commerçants de lister leurs produits en utilisant un <strong>modèle de coût par clic</strong>. À l&rsquo;instar d&rsquo;autres programmes publicitaires Google, plus l&rsquo;offre est élevée, plus la probabilité de voir apparaître l&rsquo;élément dans les premiers résultats de recherche est grande. La pertinence des produits et l&rsquo;algorithme spécifique de Google Shopping entrent également en jeu.<br />
<span id="more-19913"></span><br />
La popularité de la plateforme a augmenté de manière significative ces dernières années. Selon Adobe, rien qu&rsquo;en 2014, Google Shopping a connu une <strong>croissance de 47 %</strong> au niveau des dépenses publicitaires. Cette hausse devrait se poursuivre et même s&rsquo;intensifier au cours des années à venir. </p>
<p>Le caractère visuel du service est particulièrement adapté aux e-commerçants souhaitant afficher leurs produits. Et le mobile n&rsquo;est pas en reste : grâce à Google Shopping, les e-commerçants peuvent proposer à leurs clients l&rsquo;expérience d&rsquo;achat intégrée dont ils rêvent.</p>
<p>Dans la vidéo d&rsquo;aujourd&rsquo;hui, les experts de Twenga vous dévoilent tous les secrets pour concevoir une stratégie d&rsquo;acquisition efficace, afin de tirer profit des nombreuses fonctionnalités de Google Shopping adaptées aux e-commerçants. </p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/ThiegTWCTaI?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/watch?v=wdV0AJLYH_s&#038;list=PLyZYn1MMU7-yrGSOJ47U3jAVcQ72y-dUS&#038;index=1" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-trafic-google-shopping/">Boostez votre trafic avec Google Shopping</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/boostez-trafic-google-shopping/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galaxy Kayaks, spécialiste Européen de la vente de kayaks de pêche avec PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/galaxy-kayaks-specialiste-europeen-vente-kayaks-peche-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/galaxy-kayaks-specialiste-europeen-vente-kayaks-peche-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2016 08:52:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Success Story]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19906</guid>
		<description><![CDATA[<p>La pêche en kayak est une sous-catégorie croissante d&#8217;un des passe-temps les plus populaires en Europe : la pêche. Cette activité traditionnelle n’est pas seulement une source de nourriture, c’est aussi un vrai sport très apprécié. Au Royaume-Uni, il y a plus de pêcheurs que de footballeurs du dimanche ! En Espagne, plus d&#8217;un million [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/galaxy-kayaks-specialiste-europeen-vente-kayaks-peche-prestashop/">Galaxy Kayaks, spécialiste Européen de la vente de kayaks de pêche avec PrestaShop</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La pêche en kayak est une sous-catégorie croissante d&rsquo;un des passe-temps les plus populaires en Europe : la pêche. Cette activité traditionnelle n’est pas seulement une source de nourriture, c’est aussi un vrai sport très apprécié. Au Royaume-Uni, il y a plus de pêcheurs que de footballeurs du dimanche ! En Espagne, plus d&rsquo;un million de personnes détiennent un permis de pêche. Dans beaucoup de pays, la pêche en kayak est en plein essor. Et c&rsquo;est ainsi que l&rsquo;histoire de <a href="http://www.es.galaxykayaks.eu/en/" target="_blank">Galaxy Kayaks</a> commence.<br />
<span id="more-19906"></span></p>
<h2 style="color:#2c347f">Le lancement de la boutique en ligne</h2>
<p>En 2012, Stephen Sweeney décide de changer de vie. Un jour, il croise par hasard la route d&rsquo;un ami, accompagné du propriétaire de <a href="http://www.es.galaxykayaks.eu/en/" target="_blank">Galaxy Kayaks</a> (entreprise britannique fondée en 2007). Inspiré par cette rencontre, il décide de fonder la branche espagnole de Galaxy Kayaks. Ce partenariat se traduira plus tard par la création de Galaxy Kayaks EU quelques années plus tard. </p>
<p>Galaxy Kayaks a été fondée alors que la pêche en kayak commençait tout juste à devenir un sport populaire. Cependant, il était clair que la plupart des kayaks de pêche disponibles sur le marché étaient soit de mauvaise qualité, soit trop chers. En général, ils étaient vendus par des commerces de détail spécialisés qui appliquaient des tarifs plutôt élevés : un kayak coûtait en moyenne plus de 1 000 €. Il existait donc clairement une place à se faire dans le marché des kayaks de pêche abordables, vendus directement au consommateur. </p>
<p>Au cours de ses recherches, Stephen trouve la solution parfaite : une boutique en ligne pour vendre des <a href="http://www.es.galaxykayaks.eu/en/6-fishing-kayaks" target="_blank">kayaks de pêche</a> de qualité, d&rsquo;une marque dont c’est la spécialité et le tout à des prix abordables. Le site prend forme avec PrestaShop et devient ensuite <a href="http://www.es.galaxykayaks.eu/en/" target="_blank">www.galaxykayaks.eu</a>. </p>
<p>Galaxy Kayaks voulait déroger à la règle en fabricant, important et vendant des kayaks de qualité à moins de 500 € livrés directement chez le client. Stephen souhaitait également développer la présence de la marque à travers l&rsquo;Europe pour devenir le leader du marché européen. « Ce projet est né de ma passion pour la nature et la pêche, ainsi que de mon envie de trouver une activité qui correspondrait à mon style de vie », explique Stephen. </p>
<h2 style="color:#2c347f">Surmonter les barrières culturelles dans l&rsquo;e-commerce</h2>
<p>Le lancement d&rsquo;une entreprise internationale n&rsquo;est pas une mince affaire. La priorité principale est de créer un site Web fonctionnel pour vendre les produits. Galaxy Kayaks a choisi un modèle doté de sous-domaines pour chaque pays, permettant ainsi à l&rsquo;entreprise de travailler en petites équipes flexibles. Celles-ci peuvent alors se concentrer sur leur propre boutique en ligne tout en profitant du référencement lié au partage d&rsquo;un domaine commun.</p>
<p>« J’ai toujours eu la chance de gérer mes propres entreprises. La plus récente était dans le domaine de la restauration, où j&rsquo;ai dirigé une chaîne de 15 restaurants. Avec mon expérience des franchises, j&rsquo;ai vu dans le marché du kayak l&rsquo;opportunité de mettre en place un modèle économique similaire à l&rsquo;international (et en ligne) », explique Stephen. </p>
<p>Avant tout, il fallait commencer par choisir une plateforme e-commerce compatible avec ce type de projet. Stephen avait besoin d&rsquo;une plateforme offrant une grande flexibilité et qui, en même temps, ne demande pas un investissement initial conséquent. La communauté PrestaShop représentait également un atout de taille, car elle reflétait l&rsquo;adaptabilité de la plateforme. En outre, le nombre infini de modules disponibles permettait à l&rsquo;entreprise de créer une plateforme correspondant à ses activités. Après de nombreuses analyses et recherches, Galaxy Kayaks EU a choisi PrestaShop. </p>
<p>Le modèle international est étendu à toute l&rsquo;entreprise, en incluant les diverses stratégies marketing. Les principales différences dans les stratégies reposent sur la culture et la société, c&rsquo;est pourquoi les promotions ne sont pas les mêmes partout en Europe. Par exemple, en Espagne, Galaxy Kayaks EU réalise plus de ventes le jour des Rois Mages (le 6 janvier) qu&rsquo;à Noël. En plus des promotions, les équipes de chaque pays contrôlent entièrement leur propre marché, ce qui facilite la gestion des produits et des stocks. Ce modèle permet également d&rsquo;abattre les barrières évidentes en matière de langue et de culture.</p>
<h2 style="color:#2c347f">L&rsquo;engagement de la communauté</h2>
<p>Si la qualité des produits de Galaxy Kayaks EU a contribué à la croissance de l&rsquo;entreprise, c&rsquo;est la proximité avec les clients, en ligne ou hors ligne, qui est le facteur clé de cet essor. En effet, en travaillant en petites équipes réparties sur chaque marché national, il est plus facile de créer des liens forts avec les clients. L&rsquo;essor des réseaux sociaux a facilité ces relations, mais le moteur principal reste la capacité de l&rsquo;entreprise à s&rsquo;impliquer auprès de sa communauté par la création de contenu.</p>
<p>Les pêcheurs adorent photographier et filmer leurs prises. Ils sont également passionnés par ce qu&rsquo;ils font et forment une communauté qui aime partager des contenus et en discuter. Chaque pays a ses propres préférences en matière de réseaux sociaux. En France, les pêcheurs se retrouvent sur des forums dédiés, tandis qu&rsquo;en Espagne, ils privilégient Facebook. </p>
<p>D&rsquo;un point de vue commercial, <a href="http://addons.prestashop.com/fr/4731-blog-professionnel.html" target="_blank">le blog disponible sur PrestaShop</a> permet de diriger un trafic important vers le site grâce à des sujets spécifiques partagés sur les réseaux sociaux. S&rsquo;ils sont bien écrits et en relation avec les promotions en cours, ces articles peuvent réellement booster le chiffre d&rsquo;affaires. </p>
<p>De plus, certains clients s&rsquo;impliquent réellement dans l&rsquo;entreprise. Les avis client de pêcheurs en kayak expérimentés aident les experts de Galaxy Kayaks EU à développer les prochains modèles. L&rsquo;entreprise a su développer une base de clients engagés et passionnés grâce à sa disponibilité et son ouverture aux retours client.</p>
<p>L’entreprise a également tissé des liens plus étroits avec la communauté de la pêche en kayak grâce à une présence physique, en devenant le sponsor officiel d&rsquo;événements majeurs locaux et internationaux, tels que le championnat national espagnol de pêche en kayak. Ainsi, les clients peuvent mettre un visage sur les noms, ce qui favorise l&rsquo;établissement de relations étroites et fortes, malgré l&rsquo;éloignement caractéristique des entreprises en ligne.</p>
<h2 style="color:#2c347f">Le succès de l&rsquo;e-commerce</h2>
<p>Grâce à ces stratégies tournées vers le développement de la communauté, le nombre de fans de Galaxy Kayaks EU sur les réseaux sociaux a augmenté de 800 % en un an. Le trafic journalier sur le site a connu une hausse de 500 % et les ventes ne font qu&rsquo;augmenter, en grande partie grâce à l&rsquo;engagement croissant de la communauté. Cependant, le succès ne s&rsquo;arrête pas là. </p>
<p>Depuis son lancement, la marque s&rsquo;est fortement développée et est actuellement présente en Espagne, en France, au Portugal, en Italie et en Scandinavie. Galaxy Kayaks EU a connu une croissance exceptionnelle et son chiffre d&rsquo;affaires dépasse maintenant les 2 millions d&rsquo;euros. Lorsqu&rsquo;on l&rsquo;interroge sur son succès, Stephen répond : « Si vous aimez ce que vous faites, votre passion vous permettra de repousser les limites et de faire de votre entreprise un succès. »</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/download/pdf/14-Galaxy-Kayaks-EU.pdf" target="_blank">Get the downloadable version of this story!</a></p>
<hr style="width:20%;text-align:left">
<p>Vous voulez créer votre boutique en ligne ? Lancez-vous avec <a href="http://www.prestashop.com/">PrestaShop</a> ! Vous voulez d’autres histoires similaires ? Découvrez tous nos exemples de <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/category/success-story/">success stories</a>. </p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/galaxy-kayaks-specialiste-europeen-vente-kayaks-peche-prestashop/">Galaxy Kayaks, spécialiste Européen de la vente de kayaks de pêche avec PrestaShop</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/galaxy-kayaks-specialiste-europeen-vente-kayaks-peche-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 astuces pour réussir votre campagne par e-mail</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-e-mail/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-e-mail/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 05 Apr 2016 08:51:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=19865</guid>
		<description><![CDATA[<p>Saviez-vous que 61 % des consommateurs souhaitent recevoir des e-mails promotionnels chaque semaine ? Si vous pensez que les e-mails sont dépassés, il est temps de changer d&#8217;opinion. En effet, 89 % des responsables marketing comptent toujours sur les e-mails pour générer du business. En tant que commerçant, vous pouvez utiliser cette technique peu coûteuse [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-e-mail/">5 astuces pour réussir votre campagne par e-mail</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Saviez-vous que 61 % des consommateurs souhaitent recevoir des e-mails promotionnels chaque semaine ?<br />
Si vous pensez que les e-mails sont dépassés, il est temps de changer d&rsquo;opinion. En effet, 89 % des responsables marketing comptent toujours sur les e-mails pour générer du business. En tant que commerçant, vous pouvez utiliser cette technique peu coûteuse pour générer des leads, booster la conversion et fidéliser les clients. Comment ? Dans la vidéo d&rsquo;aujourd&rsquo;hui, les experts en marketing par e-mail de SendinBlue vous expliquent comment réaliser une campagne par e-mail en cinq étapes clés : </p>
<p><span id="more-19865"></span></p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>optimiser la phase de collecte pour créer une base d&rsquo;abonnés de qualité ;</li>
<li>planifier et créer du contenu pertinent ;</li>
<li>développer une page de destination dédiée ;</li>
<li>analyser les résultats ;</li>
<li>choisir le bon outil. </li>
</ul>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/EeiQQPqNKYA?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop/featured?utm_source=blog&amp;utm_medium=cta&amp;utm_campaign=Youtube-launch&amp;utm_content=sendinblue" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i>  Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-e-mail/">5 astuces pour réussir votre campagne par e-mail</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-e-mail/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
